**七戶町**（）是位於[八甲田山東側的](../Page/八甲田山.md "wikilink")[青森縣](../Page/青森縣.md "wikilink")[上北郡的](../Page/上北郡.md "wikilink")[町](../Page/町.md "wikilink")。

## 歷史

  - 1889年（明治22年）4月1日 - 施行町村制，建立**七戶村**。
  - 1902年（明治35年）9月1日 - 施行町制，改為**七戶町**。
  - 2005年（平成17年）3月31日 - 舊七戶町與天間林村合併為新**七戶町**。

## 地理

位於[八甲田山東側](../Page/八甲田山.md "wikilink")。東面為[東北町](../Page/東北町.md "wikilink")、南面為[十和田市](../Page/十和田市.md "wikilink")、西面為[青森市](../Page/青森市.md "wikilink")。

## 行政

  - 町長：小又勉（2009年（平成21年）～）任期至：2013年（平成25年）4月23日
      - 出生於1949年（昭和24年）1月2日（60歲）簡歷：前副町長

<!-- end list -->

  - 歴代町長

| 任 | 姓名   | 就任年月日             |
| - | ---- | ----------------- |
| 1 | 福士孝衛 | 2005年（平成17年）4月24日 |
| 2 | 小又勉  | 2009年（平成21年）4月24日 |

  - 町議會：議員數目16名（在任特例法適用）（公明黨1名、無所属15名）

## 經濟

### 產業

  - 農業（[山藥](../Page/山藥.md "wikilink")、[蒜等](../Page/大蒜.md "wikilink")）

此外奶酪畜牧業及賽馬配種等也十分繁盛。在七戶驛站興建了勝出[東京優駿的及的的雕像](../Page/東京優駿.md "wikilink")。

### 郵政

#### 配送據點

  - 郵政事業野邊地分店
      - 七戶配送據點
      - 天間林集配送據點

#### 郵政局

  - 七戶郵政局（84005）
  - 天間林郵政局（84118）
  - 榎林郵政局（84118）

## 交通

### 鐵道

  - [東北新幹線](../Page/東北新幹線.md "wikilink")：[七戶十和田站](../Page/七戶十和田站.md "wikilink")

以前曾有[南部縱貫鐵道線在七戶及野邊地之間行駛](../Page/南部縱貫鐵道線.md "wikilink")，不過在1997年（平成9年）休業，並在2002年（平成14年）被廢除。

### 巴士

  - [十和田觀光電鐵](../Page/十和田觀光電鐵.md "wikilink")
      - [青森市](../Page/青森市.md "wikilink")、[野邊地町](../Page/野邊地町.md "wikilink")、[東北町](../Page/東北町.md "wikilink")（舊上北町）、[十和田市](../Page/十和田市.md "wikilink")、[三澤市](../Page/三澤市.md "wikilink")　
  - 七戶町地方自治團體巴士

### 道路

  - 一般國道
      - [國道4號](../Page/國道4號.md "wikilink")
          - 道之驛七戶
      - 國道394號
  - 主要地方道
      - 青森縣道8號八戶野邊地線
      - 青森縣道22號三澤七戶線
  - 一般縣道
      - 青森縣道118號七戶十和田湖線
      - 青森縣道121號七戶上北町停車場線
      - 青森縣道173號乙供停車場中野線
      - 青森縣道219號水喰上北町停車場線
      - 青森縣道242跑後平青森線（部份為陸奧收費道路）
      - 青森縣道257號後平馬屋尻線（陸奧收費道路）

## 觀光

### 景點、遺跡

  - 大銀南木
  - 七戶城城址（七戶字貝之口，國家歷史遺跡
    [1](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/kinen_siseki_02.html)）
  - 天王神社（1394年勘進）
  - 見町観音堂（見町，1396年創建。縣重要寶物
    [2](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/juho_kenzoubutu_8.html)、有形的民俗文物財產：[繪馬、讀經札等](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/minzoku_yukei_05.html)
    ，展示繪馬館）
  - 小田子不動堂（和田下，1396年創設。有形的民俗文物財產：[繪馬](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/minzoku_yukei_06.html)，展示繪馬館）
  - 山屋藥師堂（平安末期建立）
  - 青岩寺（字町，縣重要寶物：[本堂](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/juho_kenzoubutu_31.html)）
  - 二森貝塚（縣内最大、國內屈指可數的有規模的遺跡。一般認為是4,000至5,550年前的繩文前期至中期的遺跡。國家歷史遺跡
    [3](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/kinen_siseki_10.html)）
  - [一里塚](../Page/一里塚.md "wikilink")（町內存在著2座。縣歷史遺跡（卒古澤）[4](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/kensiseki_08.html)、（森之上、森之下）[5](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/kensiseki_09.html)、慶長年間。）
  - 千曳神社（807年，傳說為[坂上田村麻呂所創建](../Page/坂上田村麻呂.md "wikilink")。）
  - 舊七戶郵政局（七戶，登記的有形文化財產
    [6](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/torokuyukei_3.html)。昭和3年（1928年）竣工。）
  - 鷹山宇一紀念美術館（繪馬館）
  - 東八甲田家族旅行村
  - 東八甲田玫瑰鄉村
  - 七戶町營滑雪場
  - 諏訪牧場：進行賽馬的生產及育成。出名的生產馬為及。
  - 雛蝙蝠：於瀕危物種紅色名錄中記載。
  - 銀南木（いちょうのき）（銀南木五奄河原，縣自然景觀
    [7](http://www.pref.aomori.lg.jp/bunka/education/kentennen_05.html)、推定樹齡700年。

### 祭典、特別活動

  - 七戶秋祭
  - みよこまつり
  - まける日

<!-- end list -->

  -
    為傳統的儀式，為七戶町的商店的祭事。在當日「まける日」的旗幟將會豎立。「まける」代表商品降價的意思。

## 有名的物品

  - 駒饅頭

### 本地特色料理

  - 團子鍋

### 特產

  - 長芋
  - [蒜](../Page/大蒜.md "wikilink")
  - 地酒：駒泉

## 地域

### 教育

#### 高校

  - 青森縣立七戶高校
  - 青森縣立八甲田高校（2007年前為青森縣立七戶高校八甲田校舍）

#### 中學

  - 七戶町立七戶中學
  - 七戶町立天間館中學
  - 七戶町立榎林中學

#### 小學

  - 七戶町立七戶小學
  - 七戶町立城南小學
  - 七戶町立天間西小學
  - 七戶町立天間東小學

#### 特別支援學校

  - 青森縣立七戶養護學校

#### 專門學校

  - 青森縣營農大學（専修學校專門課程、農業者研修教育施設）

### 所屬警察署

  - 七戶警察署
      - 榎林駐在所
      - 天間林駐在所

### 所屬消防署

  - 中部上北廣域事務組合
      - 公立中央消防署

### 金融

  - 青森銀行七戶分店
  - みちのく（陸奧）銀行
      - 七戶分店
      - 天間林分店
  - 青之森信用金庫七戶分店（舊八戶信金店）
  - 青森縣信用組合七戶分店
  - 十和田おいらせ農業協同組合七戶分店
  - ゆうき青森農業協同組合天間林分所

### 其他主要機關、企業

  - 獨立行政法人 種苗管理中心上北農場
  - 獨立行政法人 家畜改良中心奧羽牧場
  - 獨立行政法人 農業技術研究機構動物衛生研究所七戶研究設施
  - 日本輕種馬工會 七戶種馬場

## 姐妹城市、提攜都市

### 國外

  - [河東郡](../Page/河東郡_\(韓國\).md "wikilink")（[大韓民國](../Page/大韓民國.md "wikilink")[慶尚南道](../Page/慶尚南道.md "wikilink")）

## 本地出身的名人

  - 蛯名武五郎（1918年（[大正](../Page/大正.md "wikilink")7年）～1970年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")45年））（國營競馬、[日本中央競馬會的騎師](../Page/日本中央競馬會.md "wikilink")。）
  - 鷹山宇一（1908年（[明治](../Page/明治.md "wikilink")41年）～1999年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")11年））
  - 橋本武廣（原[職業棒球選手](../Page/職業棒球.md "wikilink")）
  - 上野俊量（1759年（[寶曆](../Page/寶曆.md "wikilink")9年）～1803年（[享和](../Page/享和.md "wikilink")3年））（禪僧，受[永平寺的委託進行](../Page/永平寺.md "wikilink")『[正法眼藏](../Page/正法眼藏.md "wikilink")』的出版工作。）
  - [魁輝薫秀](../Page/魁輝薫秀.md "wikilink")（[大相撲前關脇](../Page/大相撲.md "wikilink")、友綱親方）
  - 倉岡生夏（寫真偶像）

## 參見

  - [一戶町](../Page/一戶町.md "wikilink")
  - [二戶市](../Page/二戶市.md "wikilink")
  - [三戶町](../Page/三戶町.md "wikilink")
  - [五戶町](../Page/五戶町.md "wikilink")（五戶町志戶岸（四戶））
  - [六戶町](../Page/六戶町.md "wikilink")
  - **七戶町**
  - [八戶市](../Page/八戶市.md "wikilink")
  - [九戶村](../Page/九戶村.md "wikilink")
  - [遠野市](../Page/遠野市.md "wikilink")（拾戶）